{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026360",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438264",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 완도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대모도2"
    },
    "text": "大母島は全羅南道莞島郡青山面に位置する島だ。面積は5.83km2で、海岸線の長さは21.7kmで、最高点は241mだ。人口は112世帯204人で、小学生は5人だ。大母島は莞島から直線距離で9.75kmで、周辺には小母島、汝西島、小安島がある。大母島には西側の村と東側の村があり、分布した農耕地と集落がある。村は角と茅洞里に分かれる。大母島は海苔養殖漁場の条件が良く、莞島郡で最も住みやすい村として知られている。東と南の海岸には高い海食崖島が発達している。毛洞里まで行くには峠を越えなければならなかったが、最近は自動車道ができて便利だ。大森と茅洞里の間に道路が開設される前は不便な状況だった。銀の角に位置する二つの村を往来するのは非常に不便だった。しかし、今やその問題は解決された。角の北端には電気を供給する鉄塔がある。ソモドは小さな島に電気を供給される。以前は内燃発電機で電力を供給していたが、今は海底ケーブルを通じて電力を受ける。地の果ての海南から電気が入り、これは貧しくて暗かった時代に比べて眩しく発展した。茅洞里に入ると南西側に下り坂があり、その後に村福祉会館と八角亭、茅洞里事務所、開発委員会がある。村は傾斜した路地が続いており、山の下は畑で、海岸のすぐ下に下る街角にはモドンソン教会と共同井戸跡がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "大母島はどこに位置していますか？",
            "answer": "大母島は全羅南道莞島郡青山面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大母島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "大母島の面積は5.83km2です。"
        },
        {
            "question": "大母島の最高点の高さは何mですか？",
            "answer": "大母島の最高点の高さは241mです。"
        },
        {
            "question": "大母島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "大母島の人口は112世帯204人です。"
        },
        {
            "question": "大母島はどの島から直線距離で何km離れていますか？",
            "answer": "大母島は莞島から直線距離で9.75km離れています。"
        },
        {
            "question": "大母島の周辺にはどのような島がありますか？",
            "answer": "大母島の周辺には小母島、汝西島、小安島があります。"
        },
        {
            "question": "大母島はどのような特産品がありますか？",
            "answer": "大母島は海苔養殖漁場の条件が良く、海苔が特産品です。"
        },
        {
            "question": "大母島にはどのような地形がありますか？",
            "answer": "大母島の東と南の海岸には高い海食崖島が発達しています。"
        },
        {
            "question": "大母島の交通状況はどうですか？",
            "answer": "大母島には峠を越えて行く必要がありましたが、最近は自動車道ができて便利になりました。"
        },
        {
            "question": "大母島の電力供給はどのようになっていますか？",
            "answer": "大母島は以前は内燃発電機で電力を供給していましたが、現在は海底ケーブルを通じて電力を受けるようになりました。"
        },
        {
            "question": "大母島の観光名所はありますか？",
            "answer": "大母島の観光名所には村福祉会館、八角亭、モドンソン教会などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 407,
        "QA": 376
    }
}